【颱風追擊】1909號 利奇馬（10W）＋ 1908號 范斯高（09W）＋ 1910號 羅莎（11W）

颱風追擊：熱帶氣旋 利奇馬

1909號熱帶氣旋 利奇馬 LEKIMA （10W）
來源：越南
意義：樹名，其果實祇有一顆種子，果肉呈黃色，看來像一個蛋黃

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 范斯高

1908號熱帶氣旋 范斯高 FRANCISCO （09W）
來源：美國
意義：查摩洛男人的名字

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

颱風追擊：熱帶氣旋 羅莎

1910號熱帶氣旋 羅莎 KROSA（11W）
來源：柬埔寨
意義：鶴

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的自動更新圖已收起，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

諗起羅莎前世11月頭去到離香港220公里... 正常情況嘅話呢個距離颱風級掛到八

留名

西太3個風，1個都入唔到南海

留個名

唉，點解全部向北架?

login username：Francisco201908
1st login password：Miyazaki,Miyazaki
2nd login password：Saha,Busan

大韓民國釜山廣域市沙下區

JMA 96W TD

1909利奇馬（10W）JTWC BIN C之旅

#1-#5 CPA TO HK：too far to forecast
#6 CPA TO HK：735km
#7 CPA TO HK：N/A
#8 CPA TO HK：722km
#9-#11 CPA TO HK：N/A

究竟 username 同 password 有咩用?

自從cctvb打左某個風登錄邊到後，大家講成個風係邊到login，之後咪直接將登陸地叫password，風名叫username囉

登錄? 登陸?

正字：登陸
cctvb打錯登錄

然後畀大家一直用黎抽水，變成術語咁講個風login邊到

（btw術語個reply有寫）

明白

留名睇有冇野學

一定有

屌你個老母閪又食穀種

96W MEDIUM

利奇馬快快轉向

唔識野，個風咁既路徑會唔會食下沉？

就係要食

Jma 已經升咗td

副高係咪罷咗工，唔識向西伸展？

副高都搞不合作運動

副高係北緯30度西伸之後比利奇馬撞開

你都識講十一月啦
邊係正常情況

呢隻野會點行

行去俾人食 好似係

長三角或成最大贏家

[請文宣組 / 攬炒團隊推上國際] Hong Kong has already become China

請文宣組 / 攬炒團隊把香港政府及執法機關已犯下的12宗罪及香港的現況公諸於世，要求國際社會對香港實施以下三大措施：
1. 世界各國政府向香港發出外遊警示
2. 國際企業從香港全面撤資
3. 世界各國現行向中國實施的經濟及軍事等制裁，全需把香港納入範圍以内

地台台長又黎料

今日難得個天又藍又清

想去太空館觀星但唔開

可惜96W俾人食左 如果唔係發展上黎應該唔弱

準備被捐幾億賑災想取代香港既上海

都取代左啦 仲幫乜春

快啲轉向 唔想利奇馬除名

隻眼塞返

Super TY上石垣島
另外有台灣風雨評估，from 地台FB

[文宣請廣傳] 香港政府 及 執法機關 兩個月内 犯下的 12 宗罪

長三角

係咪食緊下沉氣流？

住葵青區 啲煙霞真係幾犀利能見度得返1000米左右

下沉勁到

屌你老母一個都唔撚中, 大交合死仆街

大致同意。

今年香港中風要靠南海生成

交合咁進取預測今日35度，但係連新界北都好多地方上唔到35

好耐無係雷達見到結構咁靚既颱風

天文台柒撚到喊。

台中港口開始大風

提早向鄰國發出賀電

Sty login浙江一帶，然後向北橫掃長三角，ty級掠過上海上空，再沿住江蘇海岸線慢爬深入江淮一帶內陸條路徑真係

皇天擊殺訊號現正生效

中山區表示毛毛細雨

羅莎個預測

港共政府又有藉口被捐錢了

做乜野？

睇CMA個風圈

只有台北有入烈風圈

幾耐冇見咁靚既眼 一啲眼屎都冇

W+WMG T7.0, C5可望

今次仲唔天滅中共

有玉山山脈影響，一定會減弱
更何況，威馬遜登陸強國都無咩事，呢個點會有事

上個月湖南水災
你覺得支那搞掂左未

又唔中

晒氣，影響得去邊
真正大獲嘅係北京落華南嘅雨量/華南冬天有北京嘅溫度
攻其不備，咁先可以重創明白嗎

好大風

新西

屯門係咁行雷

仆街打到黎
香港九龍無得避

劈撚死林鄭班仆街

台灣地震完又打大風

元朗區真。God Blast You 天文台個閃電圖好撚密

牛頭角站月台熱撚到抖唔到氣
空氣加熱過咁撚樣
等耐D車都窒息

喺屯門 大風大雨到仆街
不過幾涼

屯門cls

港九市區冇事，只有吹風

80k以上風 會唔會t1

個天係咁閃 痴撚線

飛機全部飛唔到落唔到

人在大阪 15號先返 睇黎13號同14號要酒店渡過

100公里陣風
會唔會有水龍捲

唔關事呢啲係雷暴嘅陣風

西北大降溫

市區每啖呼吸既空氣都好似平時企係巴士車尾咁熱

雷暴都有風?

雨帶會唔會過嚟九東？
仲係好焗

天文台雷達睇啦

閃電數量都幾多

羅莎係咪比利奇馬牽引住?
幾乎停滯不前

睇下9月有冇典型西進型風

有幾耐？舊年都有

仲有轉化為溫帶氣旋既范斯高係北海道附近

JMA認為巔峰已過

追平風王蝴蝶

台灣風迷又食白果 路徑持續偏北

南海呢舊

觀塘更焗 大廈貼得更近個站

尋晚有段時間去到T7.0水平,但係持續唔到好耐

96W 可能復活，有強烈對流

上個水先

風切不利發展

今日朝早有啲秋意

唔係已消散咩？

熱撚到閪咁喎
仲諗緊係咪食緊邊到下沈

南海呢舊極速形成

又北上?

但有人話風切大？

係wor彼利奇馬拖住

香港一個好d既風都無

好天 一陣陣煙霞先攞命

好焗呀屌

雙重眼壁 靚仔咗
今朝八點數據：115knots; 916mb 😺😺😺😺

天滅xx

沿住海岸線 剷晒去呂

溫影帝話多難興邦

熱到

華東應該開波了

屌你老母, 幾個風都唔撚中, 下沉就次撚次都食晒, 大交合仆街死

幾時先會無咁焗
呢兩日真係熱到想死

想今晚再全港皇天擊殺熱到咁又可以降溫

唔login
掠過先最正

送個靚風俾支共嘆下啦

比颱風直襲呢方面超越香港

出面j緊鏟去北京

廈門39.6福建幫熱死未

奇馬過海

吹爆支那

華中今日開始立秋了，夜晚唔熱了

華南gg

想問下呢
BINC之旅係咩黎
同埋#1 CPA TO HK係咩黎
屌細力啲

利奇馬避咗台灣之後用一個咁靚仔嘅狀態車落華東度

JTWC美軍太平洋預報中心既預報會出一d大城市既CPA，CPA即係風暴最接近該城市既距離

咁bin c之旅就係鞭美軍預報中心預既與香港最近距離每次報文既變化同埋與實際最近香1果陣個距離相差幾遠

明白了

連個天都we connect

安比 雲雀 溫比亞 利奇馬
天有眼

三峽未潰壩先水浸

到時我地咪又被捐款

今日真係熱到pk

睇HKO個9日預測，未來9日都咁熱，想死

睇地圖石垣島係咪應該奶晒屎？

完左啦，無咩大事核心最大風區太細

對上海黎講北登定南登大鑊啲

南，東側危險半圓，等同香港都係南掠勁d

羅莎個樣

堅料，睇下login pd有無機會94x

最好打中上海

幾時會落雨。。。。好辛苦

焗到痴線
利申 新人LM學野

下星期

好癲，呢個數字華南都唔易有

今次中國東部係咪好大獲

多難興邦 天滅支那

上海

話就話強颱/超颱。穿越內陸去到上海附近應該得返半條命

利奇馬意思係蛋黃果

華南華東係一年間皆被生果強勢蹂躪

生果名以後成為焦點

下次出荔枝、龍眼、香蕉等等

最低SLP 929.2hPa

我真係恭喜你.jpg

打完波成個水人咁

呢排樓會唔會日出之後就唔見左

可能今日日落前已經冇左

豆腐渣工程

login username：Lekima201909
login password：Wenling,Taizhou

羅莎變成咁

GFS仲睇好勁過利奇馬

三蒜站 最大10分鐘平均48.2m/s 海拔79米

終於有站似返d樣，如果無實測過45就真係

lm 學嘢

有諗過數據站數據會唔會做假，假如專登報細

浙江省啲海島實測一直高得離奇，例如海葵（登陸氣壓實測968百帕）可以測到10分鐘平均48m/s既數據，菲特（登陸氣壓實測970百帕）就有10分鐘50m/s，今次既風速反而低得離奇。

不過都唔係冇合理解釋。利奇馬登陸前進行緊眼壁置換，內眼慢慢減弱但未被外眼取代，呢個時候兩個眼壁都唔會有好強既能量（因為被分散），所以風速會冇咁理想。利奇馬亦係大環流颱風，中心氣壓亦因而會偏低。

事實上客觀微波分析係登陸前6個鐘俾既強度係1分鐘105節（對應貓3），但中心氣壓係俾到924百帕。算係一個典型既氣壓低，但風力唔高既颱風。

因為眼壁置換而導致風壓關係唔正常既颱風，一定要數2012年既布拉萬，當時沖繩本島測得既最低氣壓係934百帕，但雷達1公里高度測到既風速只有40-45m/s：

相比之下，天鴿係黃茅洲測得既最低氣壓係950百帕，但雷達1公里高度測到既風速高達68m/s，咁係因為天鴿冇眼壁置換，能量自然比較集中：

呢個故事當然教訓我地氣壓同風速唔係直接反比既關係。

咁係因為gfs唔係一個ocean-coupled model，簡單黎講係gfs眼中，海溫係唔會受到熱帶氣旋停滯所導致既冷水上翻影響，而係計算過程中會keep constant，所以對於停滯既熱帶氣旋，gfs係特別容易高估強度。

呢個風速氣壓配置 (930 hPA 48m/s) 相當似2013天兔登陸汕尾嗰陣

兩個都係雙眼颱風

快啲著陸

海邊d樓仲喺唔喺度

皇天擊殺

剷唔到去北京

實測好似一般

仲要安全半圓

JMA已經降到55KT

求小弟一拜

北京

天滅 _ _

浙江13死，16失蹤

咁少？

上海閔行區時雨量99.8mm

報細數是常識吧

不嬲報細 天津爆炸果次真係

不嬲用√(毅進制）報數

係咪呢排樓

唔知北京會落成點

北京D水利

颱風仲有無力北上?

北上主要睇雨

不能多過30人

感覺會除名

綜合內地傳媒報道，事發時正是利奇馬登陸後，當地短短3小時內降雨量高達160毫米，導致山早村附近發生山泥傾瀉，河流被堵塞，山洪短短10分鐘內最高水位就上漲10米。當時全村約有120人被洪水圍困，但由於因溪水上漲太快，部分村民來不及撤離到安全位置，堰塞湖就突發決堤，最終導致大量人員傷亡及失蹤。

屌你老母臭閪

范斯高

利奇馬

佢又有去追

利奇馬係石垣追無力
但支那唔係隨便入到

琴晚發生乜事打鼓嶺仲熱過天文台?

陸沉未

晚間轉為多雲，不利散熱，導致內陸同近海溫差大大縮少，內陸無海風調節，夜晩兩個位置嘅風向同風速就無大分別，估計大概主要係打鼓嶺日間高溫高過晒交合，到夜晚多雲兩站散熱速度無大分別，最後高過交合都唔出奇

不過溫度比交合高少少就的確少見，下沉完咗最低仲有幾乎30度

支那武犬黎

支那人癲到

屌那星又打唔正香港 又搞到香港咁撚焗

EC持續多報都有報換日線以東有TC形成移入西太

會去邊

衛星雲圖睇浙江沿岸係利奇馬肆虐前後

羅莎

過咗第一關160E先算啦,到時副高都唔知會唔會斷

中心咁祼

今年副高冇食春藥

今次個風都幾癲
沿海各省都吹晒

login username：Lekima201909
1st login password：Wenling,Taizhou
2nd login password：Huangdao,Qingdao

恭喜啪啪啪！恭喜啪啪啪！

北京冇事

濕嘅唔得咪玩乾囉

緯度好高

諗起上年安比 剷到入內蒙古

但強風圈仲係好大

其實有無換日線以東形成，超級遠洋貨能夠成功推進到南海北部既颱風？近廿幾年我都唔多覺見過

如果講中太名吹香港就真係唔知有冇,如果入咗西太先有名嘅就有1983愛倫同埋2018山竹

突然好想一個超強颱風來襲吹冧禮賓府、政府總部、中聯辦、警察宿舍，就算可能team kill

點解仲未下雨😂

西南氣流delayed

星期六

九天天氣預報

天氣概況 ▲
一股西南氣流會在下週為華南沿岸帶來驟雨。預料西南氣流會在星期一、二較為活躍，該區驟雨較多。熱帶氣旋利奇馬會在未來一兩日橫過華東，移向山東半島。

而家

九 天 天 氣 預 報

天氣概況:
一 股 西 南 氣 流 會 在 未 來 數 天 為 華 南 沿 岸 帶 來 炎 熱 及 有 驟 雨 的 天 氣 。 預 料 西 南 氣 流 會 在 本 週 後 期 至 下 週 初 較 為 活 躍 ， 南 海 北 部 及 沿 岸 地 區 驟 雨 較 多 。 熱 帶 氣 旋 羅 莎 會 在 未 來 一 兩 日 橫 過 琉 球 群 島 以 東 海 域 ， 移 向 日 本 九 州 至 四 國 一 帶 。

姐係星期四左右

依家香港係咪仲食緊下沉氣流

等緊個Cat 5中出攬炒

唔係

繼續去浙江啦, 等佢地未救完災就食多野

永續cat 5

JMA 已降利奇馬 TD

CMA 20M/S

娜基莉 2.0

雙中心？

我無記錯，呢兩個熱帶氣旋都是換日線以西，約160-170N形成

山竹

GFS 又生一件去華東

受羅莎下沉及偏南焚風影響，新潟縣上越市高田出現40.3度高溫

日本氣溫飆升至攝氏38度之際，同時接連受颱風吹襲。颱風「羅莎」在南部海域逐漸逼近，料將於周四（15日）最接近日本。東部及西部沿岸地區出現巨浪，神奈川海岸周日（11日）有11歲女童被浪捲走，其母下水欲救時不幸身亡。兩日來全國共有17人溺斃海中，另有至少2人失蹤。

佢雖然好樣衰，但巨大環流引致既湧浪好致命啱啱正值日本長假又咁熱（雖然熱就係羅莎自己造成）

聽朝諗住上富士山，諗住打風照上，山個位置係下面張圖打左黑色三角形⋯⋯大家覺得會唔會照上太危險⋯？

白鹿返大陸 回鄉探親

實會，環流大，平地都強，富士山個高地真係好高，八號波風力唔出奇

撇除風，淨係雨帶係咁撞山抬升個天氣都絕不宜上山

超大對流空洞

有無颱風名字只係用咗一次就被除名?

好多架